Поясніть своїми словами, що таке AJAX і чим він корисний при розробці Javascript.

Допомагає взаємодіяти з сервером асинхронно, без перезавантаження сторінки. Зменшує навантаження на сервер. Дозволяє створювати динамічні веб сторінки